厲害了！TSM 的50倍大！支那收購日本晶片公司取得350nm 光刻機技術

Nikon野?

越大越勁？

點解日本會賣比佢
雖然整出黎既都好撚大

係

遲早裝電腦晶片入電話 大過大哥大 又贏

梗係啦， 越大條打飛機射得遠

越細越勁

超級電腦

1. 越大越好 就好像人營養越好越高大
2. 摩兒定律 每18-24個月 尺寸增加一倍

台積電 3奈米
中國 350奈米

用摩兒定律計算 領先126個月 = 領先大約10年

国家真係強大

JJ 50倍大，打飛機射多啲

pioneer

我们中国太牛逼了🇨🇳👍

祖國成功研發350nm cpu技術 ,領先國際24年

Cyrix cpu

350nm，日本人應該係恥笑住咁賣比佢

想要cyrix ?
呢粒都係350nm

遲d會唔會有成部手機咁大既晶片

可唔可以用哩部偷技術研發細nm光刻機？

350奈米製程

350奈米製程，又稱0.35微米製程，是半導體製造製程的一個水平，大約於1995年至1996年左右達成。[1][2] 這個是由當時的領先半導體公司如英特爾和IBM所完成。

真係嚇死人
當年好多兒登仔仲未出世

啲過期嘢 咪賣畀你玩下囉，又可以清舊貨！

厲害了

日奸

可能write off左

有水魚收老爺機，仲唔轉手咩

d粒嘢超正

勁又勁過牙膏廠 平又平過佢

不得了

【重要分析】全民檢測影響絕對大於我哋所想，我哋唔可以坐以待斃

你比左技術佢,佢地就可以再研發再改進
只要知道內裹結構,原理,真係可以慢慢整上去喎

可惜比via 買左之後投閑置散，最後仲解散埋條team，如果唔係都今日有機會係三國時代

最熙要大!咩都要大大大大大大

可能部機無位擺當清垃圾

想當年我係一間模型店到做sell屎，有個大陸佬係咁問你間野賣d模型咁細部，我心諗我地賣只係模型做咁大做咩呢，模型緊係越精細越正。

你識條鐵咩

其實好難，無機無技術無人去develop

推

泛民最後嘅翻身機會已經喺面前！

0.1mm

佢拎左TSM D人走啦
再拎部350nm機去拆,實分析到原理架啦(可能)

支那逆向發展你識條鐵

終蝈漢芯推土機

點解連登仔成日輕敵, 佢可能做緊逆向工程, 由基本開始學起再研究
唔好忘記十年前華為電話係無人問津, 而家就響譽國際, 唔係美帝反中國枱就一直贏落去

實定可能

10年前華為都係逆向？

冇記錯好似係

點解而家冇出？

求其啦

我諗佢哋係想用黎當基礎做開發
不過350同14nm又點會係用相同原理丫

贏美帝百幾倍 中芯又要起飛喇

TSM d project 拆到勁細
聽講之前挖錯左人

行windows 95

當年佢平過AMD，黃金切機好多都係用佢

我都仲係用緊windows 10

支那又贏9倍幾

百幾人
每人識1%野
都100%了

條LINK入面啲留言最好睇

又成為最大贏家

以前Nortel 都係被華為逆向工程加抄到佢收皮

而事實係去到而家都逆向抄緊人再研究再改良
所以美帝同歐盟, 一定要斬草除根先可以消滅到華為

佢有一間支心國際啦，仲點解買間咁嘅野番黎

1996
我第一部電腦

台積電已經量產5nm
2023年 3nm

即係人地美帝玩核動力航空母艦已經半個世紀
你先整到隻黑煙號出黎

未來支那一定自己量產到 不過一定追唔到人地既速度

早個星期先係咁吹風話做到12/14nm
做咩要同人買350nm咁 兜踎？

勁能到

設計技術 唔好佢設計講勁唔勁啦
因為佢周鳩圍挖人 佢都有設計到7NM晶片架

不過由頭講到尾 佢都係無部光刻機 做唔到14NM咋麻
話知佢設計到粒晶片識飛都無用 做唔到出黎

當然佢啲設計 其實同 傳統大廠 都無得鬥啦
未BAM鳩佢個時 邊撚個會用支那做嘅CPU架姐
會用都係貪平用咋 講性能

有原理都無用....基本上所有可行技術都比intel,tsm同三星技拎晒，基本上條條路研發到咁上下都會撞到專利

愈大愈好 整夠1cm嚇死大家

原本當垃圾扔，突然有個蠢佬走嚟當寶物買，點會唔賣？

你同支那講專利
告番你轉頭仲要勝訴

勁呀
勁柒囉

日本係咪當賣俾收買佬

部機擺係博物館嫁？

照計慢到要用24 年。

大陸可能買黎抄考 然後自煮研發

無挖錯

中芯新R果個梁孟松之前入左三星即刻研發到14nm

入左中芯唔夠一年就升到14nm加良率95%

應該完全封殺唔好買任何光刻機,點知會唔會有古惑

總覺得支那未蠢到咁，可能當中有技術係想偷

利申:唔識...

華為唔係響譽國際 華為係平閪屌死人姐
支那最撚鍾意國家補貼 平就平好多
質素一定差啲架啦 性能都係垃圾架啦
但有啲人覺得咁平買黎用囉
反正都係打電話打出打入 得閒影兩張相咁

唔係唔比佢逆向工程 唔係輕敵
係光刻機 係集百家大成
美國自己一個都做唔到出黎
抄? 原子筆粒鋼珠 支那都係早幾年先叫做得出咋
有啲野唔係抄就得架

我記得10年前電腦CPU最少都90nm了

一定係啦，除非唔係。

勁，以一年減一半嘅進度，6年就做到5nm喇

大過我屎眼

厲害了我的國 比台灣強50倍

咁外國同佢講專利 佢係外國敗訴 係會禁售架嗎
佢要賺美金 唔通真係靠佢乜鳩內在需求 乜乜十四億人口市場咩
強仔話有六億人 月入得一千人仔 內佢老母需求咩

有錢人

btw Sum41,正

90nm 好似係P4？

逆向工程

唔可以咁老定

咁佢只可以內需

一條女生仔要300曰！咁300條女咪1日可以生個仔出嚟囉！

每人生一忽再痴埋佢

想炒光刻機？

350

其實係可以用勁大既野做到勁細既野
不過呢d叫笨柒
而且整到咁大到底邊度先用到

1995 年你哋做緊咩，我重末識上網，電腦用緊3.5 吋 floppy disk 加 CD-Rom

又可以呃啲乜都唔識嘅藍絲同小粉紅

華為手機係因為食曬日本d 手機designer 同工程師先有今日。
Mate20都係日本R&D 先整出黎。
你睇返之前d design 柒到。。。。

似係買個公司架構，運作模式多過果粒野

tsm啲人有撚用咩 搵vendor啲人先有用架嘛

爆炸裝置

巨大化

其實無量產都唔知係咪抄到。
未証驗証的佢講乜都得。

其實以前啲CPU係幾大粒？

畀我都唔會賣，垃圾我拎黎當廢鐵都唔會畀支那有任何做逆向工程嘅機會

摩爾定律好似完撚咗啦喂

同你一樣諗法

根本成條team好多東洋鬼子
日本大大間子公司係度
連粒U都叫KIRIN就知咩事
斷估都唔會係支那話拼音拼出黎呀

已經唔係買返黎，直情係你地方挖人 跟住用你d 人打返你。
所以其實當佢係間諜機構咁 攪先擋到。

立刻制裁/取消簽證得唔得
走去賣國，錢唔係咁賺

Pentium D 年代
又熱又慢

唔好睇小呢樣野

因為解決階級梯間

唔好短視

350納米製程，又稱0.35微米製程，是半導體製造製程的一個水平，大約於1995年至1996年左右達成。這個是由當時的領先半導體公司如英特爾和IBM所完成。

具有350納米製程的產品

英特爾Pentium Pro、Pentium（P54CS，1995年）和
最初的Pentium II CPU（Klamath，1997年）使用這個製程。

AMD K5（1996年）和最初的AMD K6（Model 6，1997年）CPU。

NEC VR4300，用於任天堂64遊戲機。
Parallax Propeller，8核微控制器。

NVIDIA RIVA 128，NVIDIA於1997年推出的顯示晶片

NVIDIA RIVA TNT，NVIDIA於1998年推出的顯示晶片

都同意

cyrix同一代pentium咁大粒

都話摩兒

唯二做法
一係活捉條賣國賊番黎
一係佢無啦啦被自殺

去到打仗level唔通當你普通轉工咩

痴撚線
呢啲垃圾技術根本唔值錢
而家有條傻鳩肯俾錢買 你制唔制？

cls,咁350nm拎黎整咩？
衛星定火箭

【為石手足送上生日祝福】

石手足因上年0914淘大事件，被控5項控罪，至今已還押超過300多日，失去自由的日子，任誰也快樂不起，願用我們的文字為石手足送上鼓勵和力量！

生日祝福都愈來愈少 🙃
留個言 只需幾分鐘
但對手足而言，珍而重之，睇完又睇
每次情緒來襲時，一點點的安慰

收集生日祝福，請到 @youarenotalonehk_mailbot
截止時間至8月28日 22:00

—————————————————————————
和你讀同留言都好少人寫😊🖕臨瞓前幫手寫下📝投稿可以投啲知識類既野或搞笑野；留言可寫啲同手足想講既野。牆內有訂和你讀既手足都會睇到，但牆外願意幫手製作揾料既人唔多。

好多牆內手足反映和你讀幫到佢地解悶

by
被捕人士關注組
被捕人士收信組

土共深耕細作左好多年

你再睇下三星都再上唔到去就知道呢個人最多去到7nm。
當佢挖緊人抄緊時TSMC 就開Turbo 加速開發正面突破，
過兩代後好難再追。
若果GAA TSMC 成功量產 就差三代。
因為中國28nm 以下唔係好掂，而其實好多野去到14nm 都夠用。

無錯基礎係好重要，但唔同世代就係唔同世代。
比你買套舊就整到新日本就唔會比ASML 打到PK.

好多case 都係買左套舊有齊流程再偷最新的。
只要d 廠搬走 加上 對留學生限制 應該會越黎越難。

P2 係 CPU 同 L2 cache 放響一塊電路板上面先咁大舊姐。CPU 本身大小好正常嘅

笑乜春用間日本公司名義再繼續收購其他技術

梗係啦 日本嘢喎
梗係特別勁啦

唔係做乜飲三鹿奶粉，就係貪個頭大

而個大細可以整數碼暴龍機

P4好似唔過200NM

係，同條撚一樣

邊有越做越細, 越做越縮, 梗係越做越大㗎啦

張忠謀有過去？

同埋半導體制程唔係一兩個人過去就完事，依加支國無euv，又落後兩三化唔係咁易可以追到

佢本身就係25仔去左Samsung

350NM去到14NM 中間隔左20年

十幾年前唔買呢家先去追
最慘係班官同愛國傷人係集體催眠 all in

個人都過撚左去點制裁

同AMD比 人地32 core Vs 1 core

尾國仲吾挽L完😄😄😄

好過冇

呢部好野來。51？

過左去一段時間啦，所以咪整到14nm囉

但係亦都係止步於14nm，因為梁生走果陣台積都係得16，之後高階果啲佢無參與到

我都覺得佢三，五年內都真係有能力7nm
我睇死佢嘅反而係佢不可以靠死平爛賤同世界競爭。

無euv講咩都係難

呂布

唔係春袋越大先射得越遠咩

同對港共高官一樣做法
睇下佢會唔會自己醒水

如果佢決定留低就應該行暗殺路線

塊板右下角有印宇 8085 processors

PII Xeon仲正

我第一部ACER已經用緊P4
真係好pre-historic

95我都有用
喺個VM入面

佢係台積電做到16nmFET，跟住跳去三星。
你見三星一下追上台積電就知。
但去到7nm TSMC 已經好過三星，仲要唔用EUV 都做到。
光呢點証明有野係三星唔識攪唔掂。
而呢物理上的迷團只會一直存在，避唔開就下個製程上唔到去。
除非你挖佢一把手，否則無用。
但去到呢d 位比着你除左錢外 可以玩未知的領域先係重點。
錢多但要重複舊製程 頂點的工程師係唔會受得住。

(梁生當時走都因為TSMC 當年唔比佢玩第一線，要佢玩IoT 同AI.
但你諗下AI 同IoT 係當年十劃都未有一撇。佢以為比人放棄跟住走。
不過你睇返今年TSMC 最大成長就係呢兩塊，只可以講佢眼光唔夠遠)

我97-8年先有自己第一部ACER電腦
95仲玩緊gameboy, 屋企console玩世嘉megadrive, 去同學屋企玩超任

都有出
大陸佬買左
叫兆芯

Cyrix>VIA>兆芯

唔好玩，三星都躧多攪掂7nm 你估咁易。
仲要多條EUV 戰線，你估上面開金礦。

師兄識野

同埋半導體呢行每一次投入極大，講緊話百億usd起計

無上下規模係做唔到，同埋tsmc幫人代工既同時亦都幫自己技術debug，提升良率

而且tsmc口碑極佳，只做代工唔會有利益衝突，之前apple搵三星代工就比人抄技術，呢啲野唔會係tsmc到發生

其他廠就算追到少少但係都需要哂錢提升良率，而tsmc早已經霸左個市場

咁買黎有咩用

係咪姐係日本有件垃圾要掉，但有人當寶貝重金收購？？？

socket 1548 係咩制式

個3張嘢 有無現今Display Card咁大？

係咪拎去博物館

台灣節目講得好詳盡，當然你當rumor都得。
從結果論TSMC 做法正確，簡單講科技實力就是一切。

我只是得閑睇下d 科技發展，並不算業內。

你班友真係好鬼抵死

超任加𥔵碟機

套os寫得好，將就用下都ok

美國d 4代戰機、初代B2轟炸機、nasa d穿梭機咪又係用40年前d舊科技做到

唔講咁遠，講F22，06年第一批個堆，粒晶片都唔係咩14nm咪一樣飛得起

買比國民睇

via 買起左cyrix 之後其實無咩用過佢啲枝術，反而buy Centaur果套，不過Centaur本身就廢，結果via一代台灣股皇都搞到今時今日咁要靠奶共生存

我們祖國又贏了

軍用係單功能 可靠度為主，夠用就得。
衰d 講句 你搵隻g-shock的cpu 已經勁過穿梭機。

一般用4xnm ，比如nand flash，呢個節點真係好可靠，大陸自己有整。
單價高軍用無所謂，但你商用就pk。

佢要起條45nm 非美製程就係想保住軍用芯片。

尾機

冇撚錯

係為左偷取光刻機製造技術，以350nm既設計做藍圖，再以類似架構改造成更低既nm光刻機

133Mhz 幾多 納米

當年就係差不多呢個時間開始 intel玩tick-tok 策略 打到其它死曬。
AMD K6 幾好都唔夠黎。
唔好忘記當年Intel係賺到一年一間廠咁滯.....
去到某個位AMD 根本量產唔切追唔到就game over.
Cyrix 直情消失埋。

佢拎黎抄同改良，應該可以整到200nm既。

咁同自己研發有乜分別，個技術又唔係無。
佢地想買返d 專利返黎當自己研發或者做保護。

咁易佢人地一早做左。

仲早過80386 80486

屌你唔係打緊飛機整緊28nm嫁咩

支那小學雞依家比美國排斥
咪想學蘇聯套經濟系統，經濟上唔洗樣樣都做到Top5，做到top 10，威脅到世界就夠共產黨慢慢玩

如果自給自足情況下玩到28nm，已經夠全支那保持現有生活水準、監控程度，已經係一件壞事

望就望咪再比佢偷到其他技術

咁舊仲買黎做咩，日本仔出名係好野留番本土自用，好似呑拿魚都唔會出口，高端野有冇咁荀益你大陸呀

我覺得係日本人見有水魚買部垃圾返去就

知唔知點解狙擊槍 支槍管要咁長？

買黎改進點整原子筆粒走珠

買來炒高股價用

痴撚線快成9倍, 厲害了我的國

上游好難，對住日本連三星都要跪。。。。
等EDA 被美國封。

簡單講中共想全球技術自己包辦，但佢根本無咁多人材支持呢種開發，所以應該變左做全球偷。
現在應該係星球大戰2.0。

你望就望美國仲有底牌未出，否則全球災難。

Klamath (Pentium II 0.35µ)
May 7, 1997

咁就難d 部野真係集百家之大成
光學 材料學 晶體學 仲有十幾樣學術backup 出來
先可以控制到束極紫外光刻1xnm 既chip

同埋班員人係做完CERN (粒子加速撞上帝粒子個機構) 再轉去ASML 做

D咁高科技既產品 千祈唔好賤賣
要賣個靚價先得
貴唔過3nm千祈唔好賣

嘩 K5
歷史文物黎啦喎

我初頭以為35mm, 點知係350

自煮燃發制式

大陸專執二手嘢嚟打飛機 遼寧號

但子彈個動力來源唔喺槍管喎如果條J長50倍，但春袋啲肌肉力度唔變，啲精夠唔夠力出嚟都成問題

其實支那不斷出錢買人 買廠 會進步得好快

你真心定假膠

支那人最缺既野就係規矩

好勁 摩牙
多個double

強國: 要從蠻荒時代開始鬥爭 打倒歷史

對支那嚟講，大細係冇問題，就算大人哋百倍

最多個5G站啲晶片粒粒都好似ipad咁大，其實都冇問題

華為最新旗艦42吋智能電話？

一定要玩膠咩

咁又無咁大

但都有Low profile 1030咁啦

做8088定80286?

95年果陣我兩歲

via 同HTC好似同ㄧ老闆

華為點樣由基本學起 講詳細d

好多行業都要晶片，而且要好落後既晶片做control就夠

香港投資基金 BPEA 斥資 1020 億日圓 收購日本 Pioneer
09-12-2018

日本傳統影音品牌 Pioneer 日前（12 月 7 日）發放最新新聞稿，表示獲得亞洲最大的香港投資基金「Baring Private Equity Asia」(BPEA, 霸菱亞洲投資基金) ，同意斥資 $1,020 億日圓（約 HK$70.8 億）收購，以重新振興近年陷入艱難，正在重建中的公司業務。同日，Pioneer 在東京股市收盤時下跌 1.12% 股價 $88 日圓。

有睇啊，篇野有講話拎黎做武器、衛星、火箭

大還大 一定係有理由先買
美帝唔好掉而輕心

TSM TSM TSM

Cyrix 除左PR166+ PR200+
夠平有人買

但一直提唔到高Mhz
到MII 先得 3*100
但人地出到PIII 450 K-6-2 450

socket 7 係一個快樂年代

Intel Pentium MMX
AMD K5 K6 K6-2 K6-3
Cyrix
IDT Winchip
Rise MP6

仲有Chipset 有Intel VIA SIS ALI

強国科技方程式: 買到就買，買唔到就偷，偷唔到就搶...

30幾年前8085A emulator

到支那玩到核動力我估美帝個隻已經識飛

冇錯，如果真的俾支那得手，共匪真係可以拖勁耐都唔亡黨。

部機已經先進過想當年太空登月嘅時代好多。
所以斷唔到支那科技，就算粒粒晶片好似ipad咁大，其實支那可以繼續發展，雖然佢套內聯網或科技又會變咗套怪獸出嚟

正如支那嘅網站，好多䣟係亂過乜鳩，資訊爆炸，乜狗屎垃圾都放係同一個page，但支那人認為咁先係正常，用google之類，簡約版面先古怪

好似問olympus買菲林機研究點影相咁

我都係咁覺得，賣比支那就比咗個機會佢
大陸用錢買人材番嚟，係做到野既幾多錢都會比

香港都有出過CPU
仲要生產埋

美帝宜家仲係4nm晶片打飛機個陣
我地祖國早已超越美帝87.5倍！
怕乜制裁 我們自己動手 豐衣足食
中國萬歲！！！

買舊機諗住抄抄下就做到新機

送哂俾你都研唔到
350nm同 7nm完全兩樣野
即係你偷左部單車 研發部汽車咁

大家太短視